（又贏）中美達成貿易協議 不會進行貿易戰

中美周六發表聯合聲明，誓言不會發動貿易戰，中國同意增加購買美國商品，特別是農產品和能源產品，以減少美國的貿易赤字，並加強合作保障知識產權。

聲明說：「中美雙方達成共識，採取有效措施，大幅削減美國在中美貿易中的赤字。為了滿足中國人民的消費需求和高質經濟發展，中國將大幅增加購買美國商品和服務，這將有助支持美國的增長和就業。」

這份聲明是中美周四與周五兩天貿易會談的成果，中方以副總理劉鶴為首，而美方代表團則由財長姆努欽（Steven Mnuchin）率領。

美國總統特朗普的其中一個重要競選承諾，是大幅削減美國在中美貿易中的逆差。

聲明又表示中國將「修訂法規」，容許美國輸入更多貨品，當中包括修改專利法。

不過聲明沒有提出削減赤字的款額，美國將派遣小組到中國商討進一步細節。

簽完不平等條約美帝唔敢開戰
支那又贏

The statement made no mention of whether there would a relaxation of paralyzing restrictions on Chinese telecommunications equipment maker ZTE Corp (000063.SZ)() imposed last month by the U.S. Commerce Department.

冇提中興
中国又贏

A last-ditch effort by the Trump administration failed to get China to accept its demand for a $200 billion cut in the U.S. bilateral trade deficit, as Chinese officials resisted committing to any specific targets after two days of contentious negotiations.

減少1億又得，10億又得，贏哂

應該強制大陸買好多飛機/晶片/能源，並不涉及技術轉移，買到成屋係，根本好難有誘因搞2025藍圖

中國外交部說，中國領導人親筆簽署的《中英聯合聲明》只是一份不具現實意義的"歷史文件"。中國政府的承諾值錢嗎？

Send 去美國論壇

做乜春啫你

簽約:侵又撚狗
唔簽約:侵又要撚狗
ban鳩中興:侵又撚狗
放生中興:侵又撚狗

連登仔又贏

侵好似要每季review一次啲實際進度，當然唔相信你就咁簽張紙

講呢堆野其實等於咩都無傾成
中興都係玩完

當一個國家同中國傾成

之後好多國家都想同中國「傾」了

2000億

把閪口又話亮劍又話奉陪到底
結果都未開波就跪低含撚
廢物

商家佬做總統會對條數睇得好緊，呢次應該冇咁易過骨

中國9成都係隨口講下

如果呢份野係黑鬼總統簽，連登仔就話美國無用，話打貿易戰又唔打，係度放生蝗國，又無實質利益寫出黎，簽左等於無簽，一定係鳩簽

事實其實係有某個集團喺乜q一帶一路搵到著數就所以放生蝗國

班連登傻仔竟然會信利益行先既右翼會做佢地口中既正義制裁，佢地真係被人撚狗

中國一定同你打到底

贏咗好多美國貨返嚟 又贏咗中興嘅收皮
贏晒

美國佬咩都唔使出，就夾到佢買呢個又開呢個，中興又唔使放生，樓上班友講到美國佬蝕晒大底咁

夾兩野就有野出，你慌佢之後隔幾個月唔會又夾多兩野咩，大把子彈啦

見到D五毛同親支撚駁唔到就講D九唔搭八既野遮醜就想笑

又贏
侵侵又贏

上面班五毛到底做乜9

你下面個回覆#28

真係睇到好尷尬😅

睇到佢地班友就想

未睇到金額
但總括黎講好似美國係冇蝕底下，中國買多左美國野?
美國小勝?

美國講左2千億,不過支那唔想人知

係每年二千億
但中興一樣要死 侵發左個Twitter就贏得貿易戰
又一政治神話 北韓都收哂聲

成篇野都係講中國要做D乜乜乜
美國就乜都唔洗做

邊邊未打先輸大家明喇

習自己 on9 啫,重要時刻冇啦啦搞北韓
過兩日美國佬係眾議院整個法案煮死中興
侵又出黎講話見你兩次真係 interesting

2000億，其實每5個人買返個正版WINDOW條數都係度
好好奇實際上會買D乜

中國又贏了一仗

唔止商品貿易了，
服務貿易開放比美國科網公司，金融保險公司入去做

容不易就過2000億

中國又話亮劍

我極度懷疑侵侵係聯合金正恩做場戲煮9雜總

不過都要睇係咪實行

好似WTO咁就好笑

咁樣好傻喎
中國玩行政玩死左咁多外資
咁樣同送死冇分別?

中興收皮就梗，但美國都唔贏得多
農產品啲州怨聲四起，美國又唔逼得你買太多semiconducter嗰啲，如果唔係就搶曬盟友生意
2000億又根本冇可能，贏國一定會拖長黎做

傾黎曬9氣

有傳有個方法係搶埋香港re export嘅量入去大陸進口，搞9埋我地

又農產品州份怨聲四起
真心唔知你地睇咩傳媒報導

一係中共玩鎖國囉
唔係唔到佢唔開放市場

之前海南博鰲論壇，習總都講開放金融保險業
搞到啲大行唱啖內險股，AIA果啲升爆頂

最吊跪係屌完習之後就取消軍演

佢地當環球時報係美國既

Financial time

無人理你 好撚慘

我就唔信中國會做到， 睇香港政府連email server都搵中國si, 點會搵美帝si起exchange server喎
又贏

而家班中國人開始話開放市場對中國有利
而且美國要賣敏感技術先填到咁大個貿易差額

贏國反應就係講今次係互贏

可唔可以理解成佢認之前係洗橫手？

亮劍自刎

咪講左頭保護知識產權 仲賣乜撚野高科技

五毛真係好撚好笑

唔撚洗講咁多
總之美國存就係對中玉有利
中玉係冇得輸

笑死

睇下一隻二隻大陸狗黎香港買咩貨物，買咩服務咪知道啲錢點流動

買美資奶粉 雅培
買美資保險公司
買美資保健品

睇下大陸最hit賣咩點數卡
Starbucks KFC pizzahut GAP Burger King

權威性媒體人民日報同環球時報都係咁講，唔通你認為中國輸咗？

你害了我的腳

雜總被禁住黎搶

屌你我突登開電視睇cctvb點報導依件事
真係睇到我笑出聲

日本呢兩日啱啱先話打算報復美國鋼材關稅

安倍：侵侵習習你兩條友撚化我？

2018年仲簽不平等條約

美國駛乜賣高科技產品

依家係中蟈有責任去減貿易赤字，要買乜野去減赤字，係中蟈問題。中蟈唔想煩，可以用千億美金，買侵仔張簽名相都得

咪亮左囉屌你

聽講美國真係有賣高科技
賣Ironman, 黑豹, Avengers
都買到接近20億

IT之家5月19日消息 《復仇者聯盟3》自上映以來刷新了一個又一個票房紀錄，隨著周末的到來，《復仇者聯盟3：無限戰爭》國內票房超過17億元，漫威今天在官方微博上曬出慶賀海報，宣布《復仇者聯盟3》國內票房突破17億元。

呢單一半半，我有d懷疑係金仔借習總過橋，過佢一棟

個票房其實搵柒美國笨

好似大部份利益比中蟈食晒，侵仔要諗計改變呢個玩法

中國將大幅增加購買美國商品和服務，這將有助支持美國的增長和就業。

要不是中國

希望刁大大諗清楚
中國人係唔可以比人睇死
呢d咁既原平等條約簽左即係認契弟
應該即刻攻其不備 打佢老味落山

如果係真
金將軍真係戰略家
玩弄兩個大國於手中

你地定啦
支那點會守

美國根本wfc

美國咩唔 care
佢同北韓行埋，就會有盟友直入中國
個邊局勢平穩可以煩少幾樣野
再加上堆鐵礦石就如寶藏，確保左佢供應對老美堆電子商好有利

北韓care好多
之前話金仔彈出彈入話唔傾
美國理都冇理過，你咪繼續玩囉
要投靠美國嘅始終係北韓

見到侵侵撚狗咁撚支共 北韓仲唔乖咩
識揀都揀美帝黎跟啦 下一個世界工廠隨時係北韓

其實一直唔明，以我既初階經濟學知識，美國既貿易赤字對美國係有好處，大額赤字形成大量美元係外地流通，咁先可以做到全球貨幣老大，美元先成為到儲備/結算貨幣首選。

兩間普通公司之間有貿易赤字，就即係蝕緊錢姐，但兩個國家有貿易赤字，即係我印銀紙就買到我要既商品，仲要你當我印出黎d銀紙係寶拎黎做儲備做結算。唔明點解trump同連登仔成日話美國「蝕緊底」比支那。

有冇巴絲解釋下點解減赤對美國一定係好？唔係5毛引戰，真心問學野

Wall Street Journal第一版就話中國拒絕美國為收窄赤字所訂嘅目標，聞到陣味件事根本未完，中或贏主要想係安撫中國國內班民族主義撚

鐵礦石

最好唔傾，繼續制裁，睇下邊個退讓先

你啱喎 應該要加大亦字

9up:強國產能過盛，一定唔會減，gdp增長出口又佔唔少比重。咁點減中國逆差？最直接就係入多啲美國貨

有赤字係好事 聽到笑左

成份野無提過zte, trade war同之前講既關稅協定
其實即係傾唔成野，而且重要係joint statement，即係各說各話

今次唔止中興玩完
劉雞都死緊
岩岩環時既「不平等條約」先講完黎，佢返到國睇怕有排受啦

發達國家就一直都負債嘅
唔係數字問題
而係國內工業嘅問題比較大
依家美國入咁多支那人，所以令美國國內生產賺少咗，用逆差數字係具體化噉講啫
所以明顯美國係不滿支那唔開市場、偷技術同補貼問題居多，依啲嘢益晒支那，但美國國內公司就冇得益過。當撈侵共和黨人，工業嗰堆人嘅利益係理所當然係佢要照顧嘅嘢，所以好正常係要支那買返美國貨，益返自己啲票源
兩屆總統睇嘢唔同，上屆可能係睇重你嗰啲point，「以為」可以長線得益，其實就養大好多生番國家。依屆佢係睇重貿易之下，最直接邊個得益，America first

應該唔係講鐵礦石，係稀有資源
個舊錢大到美國北韓都唔會唔理

人哋經濟學大師黎架(不過係美國學)

美國主場

又贏

中興無得救了

話就話美元印公仔紙派街，實際唔係咁簡單頹廢無條件的

今晚再慢慢講，貨幣政策其實係有美國(庄)同非美國(閒)的分別

應該咁講啦 前朝美國政府一直試緊一個理論：赤字換權力 因為對方經濟靠你 會令自己地位更穩固
但支共係奧巴馬年代食到盡 著數拎哂但冇樣負責 e個理論已經被受質疑
加上今屆係商人治國 當然冇可能接受赤字 要賺就賺盡你啦

如果真係咁做
習既江山就無埋架啦

唔好笑住啦，我真心問，唔係講緊係好事要加大，講緊赤字係成為全球貨幣既必要條件。明白一般人會理解赤字100%係壞，因為蝕緊錢嘛，但依家講緊既赤字係國家出口，唔係你個人或者普通公司。

笑完我可以參考下nytimes點講，我唔係5毛想話支那最後贏家，真係睇完一d資料之後唔明想問：

“The roughly $500 billion trade deficit that the United States runs each year isn't just about poorly negotiated trade deals and currency manipulation by this or that country. It's also, to some degree, a byproduct of the central role the United States plays in the global financial system.....”

上面解釋左了 e個理論係奧巴馬年代已經證實不適用於中國

多謝你認真答我，留名學野

其實成份野無講過zte, trade war同埋關稅協定，簡單講就係無傾到野出黎
環球時報既「不平等條約」論言猶在耳，宜家出份咁既statement
睇怕今次劉雞有難啦

俾著數你，你唔投誠之餘仲諗住夾埋人起飛腳？家下叫你交番啲保護費，咪再咁大聲，再做架両既又要你個經濟大師黎進貢架啦

先例一開，贏國今次有排煩
美國佬真係一條毛都未損失(除左批生果壞左)
有時啲野冇自知之明好大鑊，贏國而家先發現自己仲係發展中國家
仲有一樣，你習帝唔係玩永續，人哋都話俾機會等你落台，下一個開明啲呀。。。你玩永續咁唔搞你啦呀老朋友

講番轉頭，柒頭江真係叻過呢條友九百倍，唔怪得要死鏈江派，因為唔用權力去玩呢班友輸緊

侵用管理公司既方法去管理國家 其實佢而家好簡單 錢要權要
之前d不平等條約 佢全部唔會認 總之佢係美國 贏到盡 你no say
E招對中國人好有用 睇怕佢搞完中共 就會搞歐洲同北約
佢選果陣指明導姓既 未來3年都應該玩得哂

其實e年幾經已證實侵果套先係work 奧巴馬係誤左美國8年
好簡單問一個問題就知： 你覺得美國而家國威係強左定弱左？ 緊係強左啦！

多謝你笑完我又認真答我，同意你講法話obama想用赤字換權力但支共就食到盡，不過我咁睇：我唔覺得真係分前朝現屆，依家正正係美國赤字換權力既時間，講真美元係全球貨幣龍頭，貿易順差其實無可能正數到，但依家升到成幾千憶赤字，其實obama留左成手好牌比trump打支那，依家trump好大機會逼到支那開放市場/人民幣國際化之類。

我本身其實只係想問清楚d「貿易赤字」呢個觀念 以我既理解：
1）赤字一定要有先可以令美元做貨幣龍頭
2）赤字太高就即係對家依賴美國，可以用黎做籌碼

我反而覺得係obama留左成手好牌比trump，依家trump咪用緊obama儲落果幾千憶赤字換權力囉

物極必反啫
咩好手牌丫
一早係當撈侵做總統
未必會放任支那噉做添
美國係真係有實力，分別只係佢用唔用啫
上屆就簽乜簽乜幻想對方會守，人地唔守就企咗係到

以前班左膠唔敢打姐，就好似當年清末，唔係祖國大不列顛帝國打開國門，世界又點知中国完來係紙老虎

侵侵而家輕輕鬆鬆贏第一仗，除非中国自己科研到，唔係只會一直比人揸住春袋，唔買咪又開戰囉

不如噉講
兩屆都唔係白食，點都會有啲結果出咗嚟
而依家發現上屆嘅結果根本令唔到美國得益，噉就可以問返轉頭，當初點解要俾支那噉掘起？係講唔通個喎，佢唔掘起根本唔洗要依個「赤字換權力」

咁都叫贏

赤字唔會令美元做到龍頭 交易課幣 例如石油、黃金、股票交易 先令美元變成龍頭
而家美國已經拎哂e d地位 近年支共想用人民幣結算石油 但講左幾年都冇人so
赤字係一件唔健康既事 以往美國會忍耐 只係因為中國作為發展中國家 同埋想中共會係政治上讓步

赤字對美國國內係唔健康 點會係「好牌」？
侵只係爛牌當好牌打 食個雞糊咋

Obama上任果陣岩岩房地產次按危機金融海嘯，我又唔覺得當時obama接手返黎個美國真係咁有實力，佢唔係成手好牌比trump都總算係由成手爛牌打到變ok牌先交棒啦，講真我成日覺得連登仔普遍都太underrate obama

討論支那，永遠都係一個結論就係 一廂情願
香港人唔會唔明支那嘅思維，著數要晒，簽咗嘢唔守，益咗佢之後用返嚟做自己嘅權力逼返你轉頭

我想知你嘅教科書點教你係支那幫咗美國嘅金融海嘯？

嬴國一邊大量購入美國高科技產品
另一邊自煮燃發
嬴國又成最大嬴家

而家美國係：「你唔聽話 我全部收返」 中共先迫住妥協
因為美國一收可能真係忍痛自斷一指 但人地叫齊白車 book埋手術室等駁返
中共一比人收緊 流血不止 隨時經濟大瀟條啊

佢既外交政策全部係錯

冇錯 作為香港人 我真係諗唔通點解會睇唔穿支共

假返美國無貿易赤字，加上依家trump稅改加息將美元班師回朝，換句話講美元係海外會變得不流通，海外唔夠美元，其他國家用美元結算石油既成本就上漲，繼而會想用其他貨幣結算石油。

咁樣推論錯左係邊part？我一直都以為赤字係美元成為貨幣龍頭既必要條件，因為咁樣先令海外有足夠美元流通。

中國又豬

嬴國又嬴
嬴到開巷

我好似無話到支那幫美國過金融海嘯？我只係話obama接手既係金融海嘯既美國，而佢下台果刻基本上美國已經過左呢個危機，應該比credit obama

赤字係指 中國入口大過美國出口 美國倒貼緊錢養中國
而家減少赤字既方法唔係貿易戰 唔係唔賣 而係中共開放市場 入多d美國貨
所以美金交易量會係而家既一倍 你個推論已經係錯

你啲假設都唔make sense，所有嘢都有關聯，軍事、外交實力、經濟實力，點可以假設一樣嘢冇咗？仲要假設海外冇美金
知唔知自己做緊咩？

令經濟健康既方法唔係不斷叫美國送錢比人洗 咁樣唔會令美元流通架好嘛？

唔會
理論冇錯
但因為長年大幅度赤字+qe咗幾年印突咗
依家多咗既美金係去哂資產度
美國減赤會令美元升，油價跌，資產跌
但嗰pool已經好大
唔會因為唔夠美金而唔用美元

佢做咗8年做咗好多嘢，ok？
點有一兩樣嘢解決到問題，ok？
但佢嘅一廂情願外交都做咗好多新問題，ok？
credit咗啦，ok？

🤦‍♀️覺得海外會冇美金，痴撚線

要俾 credit 既係聯儲局瘋狂印錢
政府係有 stimulus package 不過冇錢唔成事，同埋自由市場修正會快好多
其他國家個時仲衰過美國，佢冇把握食埋人地真係。。。

開放喎
轉頭又屈你錢，一入去就打壓
講架者

即係黃金結算咁
數量唔變，長久落去黃金會升值，通縮，爆鑊
但都係一個相對緩慢既過程
同埋美元依家絕對係印過龍rather than唔夠

批生果都唔關美國事，俾曬錢先上貨船運架，你估賣曬先找數咩

直接send去侵侵個Twitter 吧

有做貿易都知 錢到先送貨

其實根本唔係貿易協議
記唔記得之前美國代表團去中國個份proposed agreement
今次只係達成左第一條，但係侵侵仲未出tweet認叻，同份聲明話會繼續傾落去一致
跪得最白痴個樣，之後跪得再難睇都唔係問題，仲要出盡全力洗propaganda
不過今次都睇到liu he根本無實權

只係序章

唔係以為咁就game over呀

所以我一直咪講緊美國要無貿易赤字係唔make sense

講緊你個冇赤字就海外冇美金唔make sense呀

似仲未傾掂

Thanks，意思即係海外美金多到點減赤減稅加息，美元都仲係大把quota做貨幣大哥？想知數字上爭幾多

唔明你咁燥做乜，我一直心平氣和同你討論，而且大部份立場都一致，我同意trump好過Obama，同意美國減赤係好事。

我只係話obama都有功勞，同埋我一直認為貿赤係美元成為貨幣龍頭既必要條件，我真心問係咪有咩錯左既concept？可能你覺得唔識呢d經濟學係弱智要屌要派膠啦，但我從來無正式學過econ只係想問下學下。

中興應該好快解凍 :<

(插咀，但都係未得閒 )要講美金的地位同特質要睇經濟史，要先由戰後美元掛黃金(布蘭特森林協議，同時出現imf同國際清算行)，出現特里芬陷阱，後美元同黃金(尼克遜震盪)，再睇埋美國列根前及後的經濟政策邏輯先明。而08海嘯後就又係另一個世界。

我唔明點解你要屈我燥
做咩咁大反應？
我只係見你係噉要講奧巴馬做得好，先輔和返你，係，奧巴馬做咗8年，根本好多商業發展同金融發展都變咗好多，你想credit佢咪分一兩項畀佢囉，但事實有幾多成係奧巴馬功勞，大家有目共睹
再者，美金係依家嘅地位根本唔會存在「冇美金」，美債係一個全世界最top嘅投資工具，唔買美債，啲國家仲可以買咩？點都唔會「冇美金」

Thanks 留名學野

「特里芬」難題的三個偽命題

講開美元流通，其實順差逆差都可以，因為除左經常帳，仲有資本帳可以輸出美元

自己唔撚識睇?

Ok thanks，同意奧巴馬功勞有限好多野做得唔好，事實上除左幫美國過左金融海嘯之外我都數唔到第2樣功勞（不過我覺呢個算大功，可能你唔同意/覺得唔關佢事）。

另外我同意呢個世界無可能「無美金」，我可能表達得唔好，我只係想講，我認為貿赤係美金做到國際貨幣既其中一項重要因素，當然貿赤太大唔會係好事，至於貿赤幾大幾細先算好、甚至貿赤係咪要變埋正數先叫「有著數」，我就真心想請教既。

我只係覺得貿易順差唔係正數就醒目負數就笨柒，但trump成日愚民將呢個concept過度簡化，當然咁樣佢治國最方便有效既，呢點我服佢

特里芬提出「特里芬」難題有兩個重要背景，一是美元與黃金掛鉤。美元穩定性取決於美國國內黃金儲備是否滿足美元與黃金的兌換需求。二是美國貿易順差而不是逆差，在此情形下美國需要資本輸出才能滿足全球對美元流動性的需求。這與當下討論的中美貿易失衡問題是存在巨大差異的。一方面，美國當前出現巨大的貿易逆差，有不少專家將這種現象歸咎為「特里芬」難題，但「特里芬」難題並沒有說美國需要貿易逆差才能支撐美元國際貨幣的地位，「特里芬」難題提出時美國是貿易順差，在此背景下美國也沒有出現美元荒的問題，表明貿易逆差不是支撐美元國際貨幣地位的必要條件，「特里芬」難題與貿易逆差是兩碼事。

另一方面，特里芬提出「特里芬」難題時給出了美國在貿易順差情況下如何維持美元國際貨幣地位的方法，即美國當時通過資本輸出來解決世界對美元的需求，由此解決美元荒的問題。結合美國二戰以後的實踐來看，美國確實採取了多種輸出美元資本的方法來確保美元的國際貨幣地位。首先，二戰以後美國實施「馬歇爾」計劃，輸出美元是該計劃的重要戰略目標之一，即援助歐洲解決美國產能過剩問題、構建美歐同盟及輸出美元構成了「馬歇爾」計劃的三大目標。「馬歇爾」計劃總共輸出美元130億美元，這相當於美國當時國內黃金儲備價值的50%以上，超過了美國1950年的出口總額，極大緩解了全球美元荒的問題。

美金簡單黎睇 就係有人買美債 美國俾美金佢 所以一定有流動 而中國的問題在於佢唔開放市場 佢一開 所有國際資本一擁而上 紅色資本玩完 以中國同國際價值觀咁唔同 一旦有三長兩短 中國死緊 即使有核彈保障亦無力爭霸

贏國又贏

Thanks，第一次聽特里芬

每次都係開天殺價大肆宣揚，轉個頭靜雞雞就含落去

睇完你就明點解你個句「我一直認為貿赤係美元成為貨幣龍頭既必要條件」係錯唔岩

再上網搵多幾搵，明白哂了，thanks

係你俾佢愚到啫
唔好屈所有人都唔明
一定要有口號，而口號一定唔全面，就係咁簡單
逆差係具體化美國同外國貿易嘅唔平衡，好多嘢唔只係錢嘅問題，佢都有講到知識產權等嘅問題，係你覺得佢冇講啫
係你睇嘅傳媒所以覺得佢冇講啫
你要知，主流傳媒都係反trump，你睇嗰啲唔該預咗你係俾人呃嗰個

咁主流非主流乜都睇下先睇到個大picture既，又唔洗講到睇主流傳媒就比人呃，早兩日睇左篇好似係經濟學人（算唔算主流？ ），都有講重點係知識產權、高科技技術轉移。

其實美元真係唔夠架, 如果夠08年就唔洗有次按爆煲, 一大堆債券對換唔到現金, 先要有qe用黎填.

就好似人人去銀行拎錢, 錢行都會有擠提風險.

全球咁多金融產品, 都係先洗未來錢用.

都係人炒到上天個市無咁多現金支持咪爆一鑊勁

了不起, 我的国

巴打唔好咁啦 班小朋友會玻璃心兼罵鳩你佢地唔係玻璃心架

侵善用逆差呢點拎著數

笑咗
obama 係赤字換柒味

錢換番嚟係乜？低技術品，平價貨，最樂觀只不過係人民生活舒服咗。
其間中國惡咗識四圍侵略，ISIS 大咗，北泡囂張咗

成個世界第一強權變到好撚和藹，咪淨係益咗黑人拎和平獎囉
侵侵係執佢手尾呀

貨幣流通唔係淨係靠輸trade一路
你用一億荷馬森幣去買一幢帝國大廈，外面就多咗一億荷馬森幣嚮外面流通

更何況美元係龍頭

因為攰+唔得閒所以先走一走數，作為謝罪我就抽返美國財長努欽 (Steven Mnuchin) 星期日在 Fox News Sunday 的訪問中講咗咩嘢重要嘢：

問：佢地傾咗咩出嚟？
答: 佢地同意咗一個 "framework" (完全唔係 close 咗個 deal/ 傾成咗)，包括之後中國買多啲美國嘢，與及中國的結構改革。

問：中國會唔會唔受未來要減2000億貿易逆差的 deal？會唔會仲有可以有 "trade war"?
答: 努欽話 "Well Chris, we are putting the trade war ON HOLD." 佢地同意咗，會將關稅 put "on hold"，然後再執行個上述的 framework。呢啲唔會係政府對政府的買賣交易 (即係會係民間/私人企業做)。商務部長羅斯之後會飛去中國同佢地傾，包括單係今年增加 35-40% 的農業採購(總值？)，與及喺未來三至五年買雙倍咁多、可能達到500-600億美金的能源產品。其他涉及嘅商品已經係有明確目標，但而家唔可以講住。而佢地美國今次啲團員亦已經同侵交代好晒，如果中國唔嚴格執行，總統(而家即係侵啦，第時唔知 )係可以隨時打返關稅。

問：侵侵講中興果幾個Twitter帖嚇親 (shocked) 大家，究竟係咩一回事？究竟會談中有無提到中興？會唔會放生佢？
答: 係習大叫侵侵幫佢深入睇下 (look into) 單嘢點。但事實上各國老大之間都經常會做啲咁嘅事。所以侵就叫羅斯睇睇，然後羅斯就話呢個係執法(enforcement)而唔係貿易(trade)方面的課題，佢地唔會接受任何一手換一手(quid pro quod)。羅斯會確保件事以「為美國公司著想」的方式貫徹執行，同時亦唔會在由頭睇一次(go through)件事 -- 佢(件事)係獨立於(independent of)貿易談判的。

另外就係重申無因為習大想綁架「美韓侵金會談」而在貿易談判中放水。最後就係講下NAFTA，無咩特別就唔講了。

呢篇金融時報嘅文
根本係高級五毛打手文
各巴打唔好中伏

「我一直認為貿赤係美元成為貨幣龍頭既必要條件」雖然唔係啱
但係「美國國債係成為貨幣龍頭既必要條件」唔會錯

macroeconomics 有一條基本公式

S = I - NX = I - NCO

意思係

Saving = Investment - Net Exports = Investment - Net Capital Outflow

問題重點係
美國要有國債
美元先可以派全世界
篇文就扭到話唔使貿易逆差
美國資金投資外國都得
鬼唔知都得？
但係美國一樣要孭一身國債

對美國嚟講
我點解要好似二戰後幫西德咁
再次超大規模投資海外？
美元「萬劍歸宗」係對付支共嘅國策
要吸全世界美元返美國投資
而美國依家叫支共減貿易順差
唔代表美國要減 Net Exports
只係代表美國唔再派咁多片俾支共
改派俾其他國家而已

再睇文章作者
大家就會明晒
中共中央黨校國際戰略研究院教授、世界經濟室副主任 陳建奇、 中國勞動關係學院副教授 張原

好明顯中共出口轉內銷
國外嘅譽論影響到都唔錯
所以各位巴絲唔好受呢啲好似好有學術基礎嘅高級五毛文影響

Sor 搞錯正負
應該係

S = I + NX = I + NCO

但對上文嘅論點無影響

睇漏作者背景
真係要小心

以前有支那幫襯demand無咁多唔駛OT
宜家無支那訂單個demand仲多左搞到要OT

咪嘈囉

美國唔介意佢兌唔兌現
佢唔兌現就